$1,168一對「養生鞋」令骨頭復活？ 劉曉慶曾代言恐惹官非

內地保健產品很多都是「呃神騙鬼」，繼可以醫治前列腺炎的「負離子磁衞生巾」後，近日又有一款聲稱能治療骨頭壞死、使用太赫茲技術製造的養生鞋，被踢爆可能是騙局。內地女影星劉曉慶因曾代言該品牌，不但引起網民熱議，還分分鐘惹上官非。

這款在內地各大網購平台有售的養生鞋，名為「太赫茲鞋」，由河南許昌太赫茲百昌科技有限公司生產。該公司官網，以「一個正在創造奇蹟的產品」來形容太赫茲鞋。網上售價格並不統一，從幾百元到上千元人民幣（下同，約350至1,168港元）都有。

據內地媒體報道，一名太赫茲鞋銷售商的工作人員，曾在微信發佈短片聲稱：「一位骨頭壞死的患者穿上5分鐘即可正常行走。」網上更有聲稱是太赫茲鞋買家的網友，表示臀部胯骨痛折磨了他2年多，但自從穿上太赫茲能量鞋那天起，就可以正常的、大步的行走，穿到第30天左右的時候，痛楚全消，還精神奕奕，隨後就連20多年來的腹瀉問題也解決了，就連小便也變得特別痛快，再也沒有之前小便滴漏、尿不完的感覺，不用擔心弄濕內褲。

不過，專家表示，目前沒有發現該產品對於人體有任何作用，所謂能量鞋可能是打着 太赫茲旗號的騙局。

另外，據網上宣傳資料，太赫茲鞋「集太赫茲技術、遠紅外、負離子、納米布、專利吸震中底等多項技術於一體，專利檢測報告齊全......」材料方面，還有這樣幾個並不常見的配置，包括「納米布+衝孔海波利、硬條紋襯+高彈海綿+42TC、太赫茲能量波發生器」。在線客服人員只解釋，這些「配置」是鞋子材質，屬專業術語。而對於該鞋功效，客戶人員稱可起到「改善四肢運動障礙」的作用。

可是，所謂的太赫茲能量波發生器，在網上宣傳圖片中還有一行細得幾乎難以辨認的文字表示，該「發生器」僅為概念圖，非實物。

而太赫茲鞋最吸引人關注的地方，應是曾經有一個名叫金泰利的銷售商找來劉曉慶代言。有內地媒體向劉曉慶經紀人求證，對方說不便回應，正在了解情況。隨後，劉曉慶轉發該報道並配文：「從來沒有代言過甚麼這種神奇的東西」，還搭配了3個憤怒的表情。

然而，內地媒體隨即翻查紀錄，發現劉曉慶去年3月曾與該品牌簽約做代言，還有當日簽約儀式的大量照片為證。一旦證實該產品涉及虛假宣傳，63歲的劉曉慶可能又再惹上司非。

雖然相關產品介紹及廣告中多次出現劉曉慶的圖片，劉曉慶昨晚通過其個人實名認證的微博否認曾代言「這種神奇的東西」。劉曉慶寫道，「我簽約指明的是『時尚健康鞋』，鞋子非常不錯，我本人一直在穿。從來沒有代言過也沒有看見過也沒有聽說過具有甚麼神奇功效的東東。」

劉曉慶經理人易剛實名認證微博昨晚亦發佈一則蓋有「泉州市宇翔健康科技有限公司」的聲明稱，劉曉慶僅代言的，是該公司的「時尚健康鞋」系列產品，網絡上流傳劉曉慶女士代言「金泰利太赫茲能量鞋」情況不實，正在調查。

但事實上，即使是這款「時尚健康鞋」，也宣稱帶有「太赫茲能量波發生器」。

根據內地《廣告法》，廣告代言人在廣告中對商品、服務作推薦、證明，應當依據事實，符合本法和有關法律、行政法規規定，並不得為其未使用過的商品或者未接受過的服務，而作出推薦、證明。另外，內地《消費者權益保護法》中也規定，任何團體或個人在涉及健康商品或者服務的虛假廣告，若造成消費者損害，應當與提供該商品或者服務的經營者承擔連帶責任。

資料顯示，1995年浙江寧波一間珠寶店，因遭遇搶劫劫殺案後生意一落千丈，劉曉慶獲珠寶行老闆邀請到店中購物做宣傳，其間獲贈16萬元（18.7萬港元）珠寶。不料，在場記者將此事作出負面報道，指明星逛一趟街拿到許多農民半生所得，並暗指國家演員身份劉曉慶是否有受賄嫌疑。結果，珠寶店被檢察機關和稅務機關調查，隨後黯然倒閉。

2002年，國稅總局查出，劉曉慶以及其公司涉嫌逃稅1,400萬人民幣（1,635.8萬港元），劉曉慶在北京被拘捕到案，並關押在北京市公安局看守所，隨後要拍賣房產補回稅款，關押422日後才獲釋出獄。

贏國又贏

無腳既雀仔著咗都識飛

不灰鞋

雀仔冇腳都識飛